千萬不要攻擊水炮車弱點

近日在餐廳聽見幾個外籍人士談及如何對付水炮車，我覺得非常不負責任，屬刑事毀壞，大家千萬不要這樣做，會有嚴重法律後果喔！

1. 其中一名外籍人士提及，加拿大曾經有人用一小塊紙皮加上螺絲釘，放在車胎前，一旦車輛起行，就會立刻洩氣。有外籍人士認為這樣的做法可以令車輛無法行走。
而事實上，美國警察曾經使用一條長條帶子，上面充滿刺釘，把帶子在車輛來到之前放在公路上，以在高速公路捕捉GTA 3星犯人。

2. 有外籍人士提及水炮車需要透過擋風玻璃或鏡頭檢察，來控制噴水方向。這位先生認為油漆彈可以有效塗污玻璃及鏡頭，令水炮車頓失方向。一些人會選擇從水炮車側面盲點位置投擲油漆彈或噴射顏料。

綜合1和2，我認為這些外籍人士別有用心，想透過外國勢力影響香港示威所以可以在公開場合作這樣的討論。而以上提及的做法非常可恥，嚴重違法，希望各位巴絲一齊譴責暴徒暴力。

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

推

外國勢力

予以強烈譴責

咪癲啦，人地防暴車一早用哂防爆車太啦。放釘只會害到義士

我琴日睇到鍾樂偉寫韓國警察用水炮車嘅事。

//韓國警方亦會在水炮內，加入高濃度的辣椒素與胡椒沖劑，一併射出。被混入了這些元素的水炮猛烈擊中後，縱使戴上面具，也未能完全阻止催淚水流入面具之內，再加上水能滲入衣物上，催淚水長時間留在身體表面，眼部與皮膚也會受到極嚴重的灼傷。可見，遠比當下的催淚彈與胡椒噴霧，水炮絕對為市民帶來更嚴重的潛在傷害。//

pish

樓主英文好好我剩係識go to school by bus

唔係普通胎來

都係聽聞，我都覺得無咁簡單。
同埋可能傷到抗爭者，所以都是不要這樣做。

咪戇鳩啦，掟咩漆彈，佢支炮射程幾十米，全車15支炮360度零死角，你未埋到去佢已經射死咗你啦，你掟漆彈掟到幾十米咁遠先好講

防爆軚，你吉黎都無用